★18年10月23 香港樓市最恐怖會跌七成

樓市下跌週期其實已經開始、這是一個不需要爭論的事實。不認不認還須認，再講多一次沒有假跌這回事，這是一個真真實實的下跌，而且是一個消耗性的下跌。樓市會拾級而下一步一步地下跌，以我估計最多可以下跌60至70%，即是得番現在的三成至四成。原因十分簡單完全不複雜。

第一：加息；

第二：中國被全世界圍堵，面臨一個史無前例的惡劣環境；

第三：地緣政治因素變得十分緊張、尤其是台灣海峽及南海、隨時擦槍走火；

第四：歐債危機隨時又再殺到嚟；

第五：全球性通脹升溫，導致物價飛升。全球的GDP將會急劇下降，香港及中國大量工廠及公司會倒閉、引致失業率急升，但通脹亦急劇上升，因為美國對中國的貿易戰會加劇，令到原材料及金屬價格會急升。物價上升令到人民生活痛苦。

第六：大量新落成樓宇供應，發展商急速散貨。因為如果唔散貨就要付出空置稅，所以一手樓宇會劈價促銷、令到二手市場冰封，導致二手市場和一手市場互相爭取客源，互相劈價惡性循環，二手樓宇和一手樓宇互相廝殺，大家要錢唔要貨。

第七：租金會急速下調。因為如果二手賣唔出，業主供樓負擔急速增加，因為息口上升、但又賣不出，唯一辦法就是將租金減價，盡快租出減輕負擔，租金劈價潮很快就會見到！

第八：隨著租金和價格下跌、負資產將會重現市場、銀行資產負債表將會惡化。銀行借貸會變得審慎，成交加速萎縮，令到市場資金短缺。市民及企業更難得到銀行的借貸。市場交投大幅收縮，令市場淡靜如死海般！你看現在發展商連投地也不投，投資變得十分審慎。大家都是沒有膽量去大舉投資，全部因為息口將會急劇上升而令到借貸成本增加。

發展商不是傻的，他們不投地當然覺得地價已經太貴、樓價已經太貴是回調的一個極好的時間，冇可能麵粉貴過麵包。即是地價一定會大幅回調、如果地價回調樓價亦要回調、這是正常的規律。市場上流標情況將會陸續發生，政府稅收大部分是來自售賣地皮，如果不停流標，政府稅收將會大幅下跌！亦都因為市場上大量企業將會倒閉，政府的利得稅會大幅減少，所以我預計就算下年政府沒有赤字，盈餘也不會多，會比今年大幅減少，明年市民現在所享有的稅務優惠下年將會完全取消。如果政府稅收減少，而又要繼續去投資一帶一路及大灣區的發展、政府必定要向市民增加稅收來填補虧蝕。另外一種問題帶出就是政府庫房因為要大量投資入大灣區及一帶一路的項目！如果這兩個項目有什麼差池，香港的外滙儲備將會受到很大的影響，聯繫滙率亦都會危危呼！

第九：北水這回事已經消失了。因為大陸自身難保，上面大量企業違約，市民亦大量投資入房地產，而地產市道都急劇逆轉。大陸市民在私人投資上有大量的虧蝕已成事實！大陸的樓市已經進入一個隨時爆煲的狀態。那麼何來有北水南下呢。你睇不睇到現在中國政府和香港政府都呼籲香港市民投資去大灣區去買樓，當然現在的情況就是南水北上，香港的錢要衝向大陸幫助大陸救國。時勢已經逆轉了，世界輪流轉，現在是香港的錢湧向大陸！

跌左5成在出post啦

第五：全球性通脹升溫，導致物價飛升。全球的GDP將會急劇下降，香港及中國大量工廠及公司會倒閉、引致失業率急升，

送都冇人要

專家食屎啦.jpg

civil開始炒人未？

沒事

冇糧出

😱😱😱😱😱😱

#touch#do

老貓快出拎綜援教學

到底第N次會話樓市會急跌呢？

4000蚊100%冇了

淡友